Q: (경희대학교) 자유전공학부는 반을 만들어서 구분하나요?
A: 40명씩 6개 반으로 임의 배정됩니다. OT에서 담당교수님도 만나볼 수 있습니다.

Q: 2학년 때 전공을 선택하면 소속이 바뀌나요? 과잠은 다시 사야 하나요?
A: 1학년 말 전공 선택 후 2학년 초에 소속이 변경됩니다. 과잠은 개인 선택이며 새로 구매할 수 있습니다.

Q: 자유전공학부에서도 MT 같은 교류 활동도 하나요?
A: 네, 자유전공학부에서도 MT 등 다양한 교류 활동을 진행할 예정이며, 일정은 인스타그램에 공지됩니다.

Q: 2학년이 되면 해당 전공의 기초 과목을 반드시 들어야 하나요?
A: 전공마다 전공기초 과목이 설계되어 있으며, 자세한 내용은 OT에서 안내됩니다.

Q: 경희대학교 자유전공학부의 모든 학생이 원하는 학과를 선택할 수 있나요?
A: 전공탐색1, 미래교육1, 미래교육2를 이수하면 국제캠퍼스 내 대부분의 전공을 선택할 수 있습니다. (포스트모던음악 제외)

Q: 자유전공학부 과잠은 어떤 색으로 정해지나요?
A: OT에서 학생들이 직접 색상과 디자인을 기획합니다.

Q: 자유전공학부 입학 전 기초학력평가를 보나요?
A: 입학 전에는 보지 않습니다. 대신 심리상담 검사가 진행됩니다.

Q: 자유전공학부 1학년 때도 희망 전공의 기초과목을 들을 수 있나요?
A: 네, 자유전공 필수과목(6학점)과 교양필수(29학점)을 제외하고 희망 전공기초 과목을 일부 수강할 수 있습니다.

Q: 대학영어 수업은 반드시 들어야 하나요?
A: 대학영어(2학점)는 교양필수입니다. TOEIC·TOEFL·TEPS 점수로 면제가 가능하며, 수업을 들으려면 진단평가를 신청해야 합니다.

Q: 수강신청은 언제 하나요?
A: OT 이후에 진행되며, 자세한 안내는 OT에서 있습니다.

Q: OT에 불참하면 수강신청 정보를 알 수 없나요?
A: 공지방, 학부 사무실, 멘토·동기, 학교 포털, 온라인 커뮤니티를 통해 정보를 얻을 수 있습니다.

Q: 원하는 전공의 기초 과목을 못 들으면 진학에 불이익이 있나요?
A: 그렇지 않습니다. 전공탐색1·미래교육1·2만 이수하면 원하는 전공 선택이 가능합니다.

Q: 자유전공학부 등록금은 얼마인가요?
A: 자유전공학부 등록금은 자율전공학부와 동일하게 4,690,400원입니다.

Q: 자유전공학부 홈페이지는 있나요?
A: 네, 신설 학부로 새롭게 제작된 홈페이지가 있습니다.

Q: 학번은 언제 배정되나요?
A: 등록을 완료한 후, 부트캠프 종료와 수강신청 즈음에 부여됩니다.

Q: OT 기간 기숙사 방은 몇 명이서 사용하나요?
A: 우정원 기숙사는 1인실과 2인실로 구성되어 있으며, 신입생 수에 따라 2인실을 배정하기도 합니다.

Q: 자유전공학부는 단과대학 소속인가요?
A: 9개 단과대학과 별도로 독립 운영되는 학부입니다.

Q: 자유전공학부 분반은 수강신청에 따라 정해지나요?
A: 아닙니다. 분반이 먼저 정해지고 그에 맞춰 수강신청이 진행됩니다.

Q: 자유전공학부 1학년 때 전공기초 과목은 몇 학점까지 들을 수 있나요?
A: 최대 36학점 중 필수·교양을 제외하면 전공기초 과목을 9~15학점까지 수강할 수 있습니다.

Q: 자유전공학부 한 학기 최대 몇 학점을 들을 수 있나요?
A: 최대 18학점입니다.

Q: 학점을 이월할 수 있나요?
A: 네, 최대 3학점까지 다음 학기로 이월 가능합니다.

Q: 빅뱅에서 문명까지(빅문) 이수 면제 기준은 어떻게 되나요?
A: 진학하려는 전공의 이수 면제 기준을 따릅니다.

Q: 자유전공학부 분반별 톡방 개설은 언제 되나요?
A: 반대표가 선발된 후 대표가 단체 채팅방을 만들 예정입니다

Q: 자유전공학부 반대표는 어떻게 선출되나요?
A: 개강 첫 수업 시간에 각 반 지도교수님이 선발합니다.

Q: 전자공학과 전공기초 과목 확인은 어떻게 하나요?
A: 수강신청 시스템에서 학수번호가 SWCON104인지와 ‘이수구분’이 전공기초(04)인지 확인하면 됩니다.

Q: 전자공학과 전공기초 과목을 들으면 ‘빅뱅에서 문명까지’ 과목이 면제되나요?
A: 네, 면제됩니다. (학사 안내집 참조)

Q: 계절학기 과목 조회는 어떻게 하나요?
A: 수강신청 시스템에서 종합시간표 조회 기능을 이용해 확인할 수 있습니다.

Q: (자유전공학부) 과잠은 언제 수령하나요?
A: 3월 말 또는 4월 초 MT 일정에 맞춰 배부됩니다.

Q: 자유전공학부생은 전공기초를 듣지 않고 진학해도 되나요?
A: 가능은 하지만 추천하지 않습니다. 미리 듣는 것이 학업 부담을 줄이는 데 도움이 됩니다.

Q: 과목 대체 가능 여부는 어디서 확인하나요?
A: 교육과정 책자 및 학과 홈페이지를 통해 확인할 수 있습니다.

Q: 자유전공학부생이 전공기초 과목을 듣지 못하고 2학년 진입하면 어떻게 되나요?
A: 자유전공학부 전용 교육과정에 따라 순차적으로 이수할 수 있어 문제가 되지 않습니다.

Q: 자유전공학부 전공 선택은 언제 하나요?
A: 1학년 2학기 말, 학기 종료 후 진행됩니다.

Q: 상담 교수님 상담은 몇 회 이상 해야 하나요?
A: 학기당 최소 1회 이상, 원칙적으로 2회 이상 상담이 권장됩니다.

Q: 상담이나 멘토링이 성적에 반영되나요?
A: 상담은 ‘전공탐색1’ 수업에 반영되지만, 멘토링은 성적과 무관합니다.

Q: 미래교육2와 전공탐색2의 차이는 무엇인가요?
A: 「미래교육2」는 전공필수로 반드시 이수해야 하며, 「전공탐색2」는 선택 과목이지만 전공 결정에 도움을 주는 과목입니다.

Q: 다전공은 언제 신청 가능한가요?
A: 2학년 1학기 전공 진입 후 일정 학점 이상 이수한 뒤, 학교에서 정한 신청 기간(보통 4월)에 신청할 수 있습니다.

Q: 전공탐색2를 수강하면 최대 몇 학점까지 가능한가요?
A: 전공탐색2는 예외적으로 2학점을 추가 인정받아 최대 23학점까지 수강 가능합니다.

Q: 전공탐색2를 여러 단과대에서 동시에 들을 수 있나요?
A: 과목명이 다르다면 복수 수강 가능합니다. (예: 전공탐색(공과대학) + 전공탐색(공통))

Q: 기계공학과 전공기초 과목은 자전 학생도 들을 수 있나요?
A: ‘타과 수강 금지’ 문구가 있는 경우 불가합니다. 수강은 가능하지만 진학하지 않으면 일반선택으로 처리됩니다.

Q: 자유전공학부 학생은 전공기초 과목을 언제 신청하나요?
A: 해당 전공 학생 우선 신청 이후, ‘전학년 수강신청 기간’에 신청 가능합니다.

Q: 비전공 개설 온라인 강의도 인정되나요?
A: 소속 전공에서 동일 과목으로 인정한다면 수강 가능합니다.

Q: 전공탐색2를 수강하면 학점 상한이 늘어나나요?
A: 네, 예외적으로 2학점을 추가 인정받아 총 21학점 이상 수강 가능합니다.

Q: 소속 변경은 언제 적용되나요?
A: 전공 진입은 12월에 결정되지만 공식 소속 변경은 3월 1일부터 적용됩니다. 다만 2월 수강신청 때는 진입한 전공으로 신청 가능합니다.

Q: 객체지향 프로그래밍(CSE103-02) 온라인 강의는 자유전공학부 학생도 신청할 수 있나요?
A: 1학년 수강신청 기간에는 타전공 학생 모두 제한되어 있어 신청이 불가능합니다. 다만, 전학년 수강신청 기간에는 여석이 있을 경우 수강 가능하며, 세부 문의는 인공지능학과로 하면 됩니다.

Q: 비전공자를 위한 온라인 웹/파이선프로그래밍 강의도 전학년 수강신청 기간에만 가능한가요?
A: 네, 동일하게 전학년 수강신청 기간에만 신청할 수 있습니다.

Q: 화학공학과 공학수학은 1학년 수강신청 때 신청 가능한가요?
A: 불가능하며, 전학년 수강신청 기간에만 신청 가능합니다. 여석이 없을 경우 기계공학과에 연락하면 여석을 열어줄 예정입니다.

Q: 화학공학과 전용 공학수학 강좌가 수강신청 테스트 때 신청되었는데 실제로 가능한 건가요?
A: 신청 시점에 따라 확인이 필요하며, 실제 반영 여부는 행정실에서 개별 연락을 통해 안내할 예정입니다.

Q: 전공탐색2를 수강하지 않으면 멘토링, 상담, 활동 참여에 불이익이 있나요?
A: 성적이나 학점에 직접적 불이익은 없지만, 멘토링·상담·전공탐색 활동·장학금·오픈배지 등은 전공탐색2 수강생에게 우선 제공됩니다. 가능하다면 전공탐색2를 수강하는 것을 권장합니다.

Q: 전공탐색2의 활동이 부담스러운데, 모든 활동이 필수인가요?
A: 모든 활동이 일률적으로 필수는 아니며, 교수님과 협의해 조절할 수 있습니다. 전공탐색2를 수강하지 않아도 미래교육2 성적에는 영향이 없지만, 여러 활동 기회와 지원은 전공탐색2 수강생에게 우선 제공됩니다.

Q: 겨울계절학기 때 소속은 어떻게 적용되나요?
A: 겨울계절학기는 자유전공학부 소속으로 진행되며, 소속 변경은 다음 해 3월부터 적용됩니다.

Q: 전공탐색2는 정정기간에도 신청할 수 있나요?
A: 네, 정정기간에도 신청할 수 있으나 여석 상황에 따라 제한될 수 있으니 초반 신청을 권장합니다.

Q: 전공탐색2 구글폼 신청은 정상 접수된 건가요?
A: 구글폼을 작성했다면 정상 접수된 것이며, 정정기간에 최종 반영 여부를 확인할 수 있습니다.

Q: 전공탐색2 관련 메일의 링크는 언제 사용하는 건가요?
A: 전공탐색2를 허용학점에서 제외하여 추가 과목을 듣고자 할 때만 사용합니다. 단순히 18학점만 수강할 계획이라면 별도 신청은 필요 없습니다.

Q: 너를 누가 개발했니?(만들었니?)
A: 경희대학교 자유전공학부 소속 CollabAI Team이 개발했어요!!!🤓

Q: (경희대학교) 자유전공학부생은 언제 타학과 전공기초 과목을 수강신청할 수 있나요?
A: 자연계열 전공기초 과목(수학, 물리, 화학, 생물)은 1학년 수강신청 기간에 수강신청이 가능합니다.
다만, 단과대학에서 주관하는 기타 전공기초 과목(예: 공학수학, 웹/파이선프로그래밍, 그래픽 및 공학설계 등)은 전학년 수강신청 기간에만 수강신청 가능하오니 착오 없으시기 바랍니다.
